% Glossar
\usepackage[
	nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
	acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
	section,     %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
	%toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
]{glossaries}
\usepackage{glossary-long}

\newglossary[fml]{formel}{fmi}{fmo}{Formelzeichen}

\usepackage{enumitem}

\newglossarystyle{acrlist}{%
	\glossarystyle{list}
	\renewenvironment{theglossary}%
		{\begin{itemize}[itemindent=1cm]}%
		{\end{itemize}}%
	\renewcommand*{\glossaryentryfield}[5]{%
		\item[\textbf{##2}]
		##3}%
}



% Fussnoten
%\usepackage[perpage, hang, multiple, stable]{footmisc}
\usepackage[hang, multiple, stable, bottom]{footmisc}
\renewcommand{\multfootsep}{$^,$}

%Literraturengine
\usepackage[style=alphabetic,isbn=false,url=true,natbib=true,hyperref=true, ibidtracker=false]{biblatex}
%\usepackage[style=ieee,bibstyle=ieee,isbn=false,url=false,natbib=true,hyperref=false]{biblatex}

\renewcommand{\labelalphaothers}{} % Löscht das Zeichen im Label für mehrere Autoren

\DeclareLabelalphaTemplate{
  \labelelement{
    \field[uppercase, final]{shorthand}
    \field[uppercase]{label}
    \field[uppercase,strwidth=3,strside=left,names=1]{labelname}
   }
  \labelelement{
    \field[strwidth=2,strside=right]{year}
  }
} 

\defbibheading{lit}{\chapter{Literatur}} %\addcontentsline{toc}{section}{Literatur}
%tikz Zeichen packet
\usepackage{tikz}

%Fuschnotennummerierung nicht Kapitelweise
\usepackage{scrextend}
\usepackage{remreset}
\makeatletter
\@removefromreset{footnote}{chapter}
\makeatother 

\recalctypearea